2013年統計, 鐵路警區 最高的破案率 為60%-90%

2013年9月27日
鐵路警區指揮官譚澤恒高級警司表示，今年首八個月共有七百六十四宗鐵路罪案，僅佔全港罪案總數百分之一點六，較去年同期跌百分之四點四，當中涉及「搵快錢」罪行下跌約一成四，但侵犯女性罪行則升逾一成，每個月平均有十六宗非禮及九宗偷拍裙底個案。

協助追捕疑犯
另外，偷竊智能手機罪案則佔鐵路罪案四成八，偷竊對象佔近八成是女性，譚指與女性經常在手袋及較闊的外套擺放手機有關。

警方為協助打擊鐵路罪案，除加強軍裝、便裝警員巡邏外，今年初首次於鐵路警區引入巡邏犬及靜態緝毒犬執勤，配合機動部隊行動。

警犬會由領犬警員帶領不定時巡邏各車站大堂，若遇有罪案或可疑物品則會協助追捕疑犯，但警犬不會隨意作出攻擊，乘客不需擔心。譚又指警方無硬性規定巡邏警犬的數目、巡邏地點或時間，會視乎罪案趨勢而調配。

譚澤恒又指，鐵路罪案的破案率高達百分之四十八，當中非禮及偷拍裙底的破案率更高近九成及六成，多由於乘客或受害人挺身舉報。

元朗站應該唔係鐵路